{
    "question": "Jelaskan kegunaan pentingnya kita melakukan olahraga\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tubuh kita bisa menjadi sehat</p><p>terhidar dari penyakit </p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>makah tubuh sehat dan bebas dari penyakit mematikan</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dampak-yang-terjadi-pada-seseorang-yang-melakukan-hubungan-seks-b-418",
            "question": "Dampak yang terjadi pada seseorang yang melakukan hubungan \r\n seks bebas adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kehamilan di usia muda.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-merupakan-perbedaan-antara-jalan-dengan-lari-ada-216",
            "question": "Berikut ini yang merupakan perbedaan antara jalan dengan lari adalah....    a. jarak tempuh\r\n\r\nb. ada tidaknya posisi badan saat melayang di udara\r\n\r\nc. kecepatan sampai finis\r\n\r\nd. gerakan tangan\r\n\r\ne. pandangan mata\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.tidak adanya posisi badan saat melayang diudara</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.ada tidaknya posisi badan saat melayang di udara.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\u307f\u3093\u306a\u3092\u5fdc\u63f4\u3057\u307e\u3059</p><p>\u2022Min&#039;na o \u014den shimasu (semangat semuanya)^^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "meningkatkan-kualitas-jantung-dan-peredaran-darah-kapasitas-paru-659",
            "question": "meningkatkan kualitas jantung dan peredaran darah kapasitas paru-paru serta otot yang berisi merupakan manfaat dari olahraga a sepak bola b atletik C terjun payung D renang bola voli\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bolah voli adalah bolah yang bisah dimaikan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-cara-aman-untuk-pengenalan-terhadap-air-962",
            "question": "Tiga cara aman untuk pengenalan terhadap air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebutkan\u00a0macam-macam\u00a0cara\u00a0melakukan\u00a0pengenalan air</p><p></p><p>Duduk di dalam\u00a0air\u00a0dengan posisi kepala tetap berada diatas permukaan\u00a0air.</p><p></p><p>Berjalan di dalam\u00a0air\u00a0dengan menjaga keseimbangan tubuh.</p><p></p><p>Latihan pernafasan di dalam\u00a0air\u00a0dengan mengambil nafas di udara, kemudian masukkan kepala didalam\u00a0air\u00a0dan buang nafas didalam\u00a0air.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-macam-macam-gerakan-pada-prinsip-dasar-senam-berirama-825",
            "question": "Jelaskan macam-macam gerakan pada prinsip dasar senam berirama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> Prinsip dasar dari gerak atau senam berirama antara lain:</p><p></p><p>Irama,yang sangat penting untuk menunjang aktivitas senam irama. Irama yang biasa digunakan adalah seperti 2/3, \u00be atau sebagainya sehingga dalam melakukan gerakan senam irama harus sesuai dengan lantunan irama yang dimainkan, agar gerakan lebih luwes, lentur dan seirama.</p><p>Kontinuitas gerakan, yang dicapai melalui kelihaian melakukan gerakan senam irama. Kontinuitas gerakan sendiri berupa serangkaian gerakan yang dilakukan pada senam dengan susunan yang berurutan.</p><p>Kelenturan tubuh, merupakan fleksibilitas yang bisa diperoleh ketika berlatih dengan giat saat melakukan latihan senam ritmik atau senam irama.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Senam irama merupakan gerakan senam ataupun bebas yang dibarengi dengan musik atau nyanyian sesuai dengan irama yang mengikutinya. Adapun unsur-unsur yang terdapat dalam senam irama.</strong></p><p></p><p><strong>Senam irama merupakan gerakan senam ataupun bebas yang dibarengi dengan musik atau nyanyian sesuai dengan irama yang mengikutinya. Adapun unsur-unsur yang terdapat dalam senam irama.Meliputi : Keluwesan, kesinambungan gerakan dan ketepatan irama. Rangkaian senama irama dapat dilakukan dengan cara berjalan, berlari, melompat, loncat serta ayunan dan putaran tangan</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>prinsip dasar dari gerak atau senam berirama antara lain</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-contoh-perilaku-terpuji-kepada-orang-yang-lebih-m-331",
            "question": "Sebutkan contoh-contoh perilaku terpuji kepada orang yang lebih muda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.memberi contoh yang baik </p><p>2.tidak berbicara kasar/misuh</p><p>3.memberi kasih sayang </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "istilah-merampas-bola-dalam-permainan-sepak-bola-adalah-a-tack-529",
            "question": "Istilah merampas bola dalam permainan sepak bola adalah *    a. Tackling\r\nb. Passing\r\nc. Throw in\r\nd. Dribling\r\ne. Free kick\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e free kick </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>follow me bck</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Tackling</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Dalam permainan sepak bola ada sebuah teknik bernama tackle atau tekel. Tekel atau yang biasa juga dikenal sebagai merebut bola bertujuan untuk menahan lajunya pemain lawan yang sedang menggiring bola untuk menuju gawang pemain bertahan dengan usaha menjulurkan kaki.</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senam-ritmik-atau-irama-dapat-dibagi-menjadi-2-yaitu-a-cepat-dan-542",
            "question": "Senam ritmik atau irama dapat dibagi menjadi 2 yaitu    A. Cepat dan lambat\r\n B.alat dan tanpa alat\r\n C. Lantai dan ketangkasan\r\n D. Kedua tangan memegang matrax",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.alat dan tanpa alat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-paling-diutamakan-dalam-gerakan-senam-irama-adalah-561",
            "question": "Apa yang paling diutamakan dalam gerakan senam irama adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebuah gerakan tangan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah itu sebisa gw</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sepatu-yang-dapat-digunakan-untuk-berlatih-variasi-gerak-dasar-at-843",
            "question": "Sepatu yang dapat digunakan untuk berlatih variasi gerak dasar atletik adalah?    a. sepatu kantor.\r\nb. sepatu bola.\r\nc. sepatu sekolah.\r\nd. sepatu olahraga \r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. sepatu olahraga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sepatu yang tepat dapat melindungi diri dari cedera yang dapat terjadi. Tanpa cedera, tentunya Anda akan berolahraga dengan lebih nyaman.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}